{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\\{\bf Données }: Le triangle $ABC$ est tel que $AB=6$; $AC=8$ et
$BC=10$; $I$ est le milieu du segment $[AB]$ et $J$ le milieu du
segment $[AC]$ ; $H$ est le pied de la hauteur issue de $A$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure en vraie grandeur.
\item 
\begin{enumerate}
\item Démontre que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Exprime de deux façons l'aire du triangle $ABC$, et déduis-en 
$AH=4,8$.
\item Calcule la longueur $BH$.
\end{enumerate}
\item Démontre que les droites $(IJ)$ et $(BC)$ sont parallèles, et
que $IJ=5$.
\end{myenumerate}